**Лекция на тему "electron.js"**

*electron* - среда выполнения, позволяющая вам создавать десктопные приложения, используя html, css, js. 
Первоначально проект создавался как основа для текстового редактора *Atom* и далее развился в полноценный отдельный фреймворк.
С помощью *electron* вы можете создавать приложения для Win, Linux & MacOS используя внутренние API ОС.

*electron* сочетает в себе такие среды запуска как *Chromium content-model и Node.js*. 
От *Node.js* он берет такие свойства как доступ к ФС, поддержка компилируемых модулей (npm) и система модулей common.js, 
а *Chromium content-model* для отображения html/css, доступ в DOM и различным *web-API*.

*Chromium* является браузером, созданным Chrome с открытым исходным кодом *content-model* является частью ядра *Chromium*, которая позволяет отображать
веб-страницы как независимые процессы и используя ускорение графического процессора. 
    
Это всё включает в себя движок *blink* для отображения html/css и *v8* для интерпретирования js. 

Используя *electron* нужно поддерживать 3 платформы ( Win, Linux & MacOS ) поскольку ядро браузера Chromium содержит в себе последние нововведения веба, что исключает
возможность того, что используемые вами функции и свойства не будут поддерживаться. 
    
**Как работает electron**

приложения на *electron* содержат в себе 2 типа процессов: главный (*main-process*) и от 0 и более процессов отображения (*rendering-process*)
Главный процесс порождает собой процесс отображения, а процесс отображения может взаимодейсвовать с главным процессом для получения доступа к функциям уровня ОС. 
Когда вы создаете html страницу в теге 'script' вы можете получить доступ к функциям *Node.js* 
